<div align="center">
Министерство науки и высшего образования Российской Федерации <br />
Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение <br />
высшего образования <br />
«Московский государственный технический университет <br />
имени Н.Э. Баумана <br />
(национальный исследовательский университет)» <br />
(МГТУ им. Н.Э. Баумана)
</div>
<hr />
<div align="center">
ФАКУЛЬТЕТ ИНФОРМАТИКА И СИСТЕМЫ УПРАВЛЕНИЯ <br />
КАФЕДРА КОМПЬЮТЕРНЫЕ СИСТЕМЫ И СЕТИ (ИУ6)
</div>
<br />
<div align="center">
ОТЧЕТ <br />
по домашнему заданию 1<br />
по дисциплине "Современные средства разработки <br />
программного обеспечения"
</div>
<br />

Преподаватель: Фетисов М.В.

Студенты группы Фатхуллина Т. Р. и Серебренникова М. О. ИУ6-51Б

## Описание задания

Карточка FastFoodRestaurant должна содержать следующие данные: 
* название блюда,
* стоимость,
* количество калорий,
* время приготовления,
* популярность (от 0 до 5).

## Цели работы

На примере программы на языке С++:

* изучить объекты с разными видами состояний;
* определить инвариант класса;
* освоить работу с обобщёнными контейнерами стандартной библиотеки С++
* освоить работу с потоками ввода / вывода стандартной библиотеки С++
* освоить использование основных паттернов объектно-ориентированного проектирования
* освоить применение инструментов git и GitLab

## Адрес проекта

Проект хранится в репозитории по адресу: []().

Описание классов хранится в репозитории по адресу: []().

## Инвариант класса FastFoodRestaurant

```cpp
  bool invariant() const {
	return _name.size() <= MAX_NAME && _price >= MIN_PRICE && _price <= MAX_PRICE && _calories >= MIN_CAL && _calories <= MAX_CAL
	&& _time >= MIN_TIME && _time <= MAX_TIME && _popular >= MIN_POPULAR && _popular <= MAX_POPULAR;
  }
```

## Выводы
При выполненние домашней работы номер 1 была написана программа с использованием ООП и динамического полиморфизма. Был выделен инвариант класса для данного задания. Произведена работа с потоками ввода-вывода, с обобщенными контейнерами.